【台灣公投】東京奧運正名為「台灣」議案未能通過

與台灣「九合一選舉」一同進行的十項公投議案結果陸續公布，當中第13案有關是否讚成以「台灣」之名參加東京奧運及其他國際賽事的正名議案，未能通過。

至今日凌晨1時，贊成票有464萬，同意比例只有24.14%，未達通過的門檻。正名公投發起人之一、前體委會主委楊忠和表示不會失望，他指孫中山革命11次才成功，這次不成功會繼續努力，下次再來。

反同志婚姻團體提出的3項議案均獲通過，當中的第10案問到是否同意民法婚姻規定要一男一女結合，超過七成票數表達同意；同意不應該在小學和中學加入同志教育，以及同意以民法婚姻規定以外形式保障同性生活權益，則同獲超過六成票數支持。